燒焊機短路 天台屋貨倉爆炸

燒焊機短路 天台屋貨倉爆炸

牛池灣村村屋的天台鐵皮屋昨起火，濃煙沖天。互聯網

【本報訊】黃大仙牛池灣村一間村屋的天台鐵皮屋貨倉昨午疑因燒焊機電線短路引起火警，火勢迅速蔓延，烈焰濃煙沖天，地下五金舖東主發現自己的貨倉起火，取起滅火筒上天台企圖救火，結果反被火燒傷手，消防員到場開喉撲救，一小時後將火救熄。

目擊者：有人叫救命

現場是牛池灣村38號屋，樓高兩層，起火地點是三樓天台鐵皮屋，為地下一間五金店的貨倉。傷者阿強姓區（58歲），手部受傷。街坊說，雖然牛池灣消防局就在附近，惟因消防車要繞路，消防員約10至15分鐘後才到場。火警中約70名住客自行疏散至安全地方。

據阿強的胞弟稱，相鄰的另一間天台屋正裝修，配有燒焊機，案發前工人曾在鐵皮屋旁燒焊，其後工人往午膳，疑有人忘記關上燒焊機電掣，燒焊機因長開電線短路起火，火舌燒着旁邊雜物，火勢蔓延至鐵皮屋。

火警於昨午1時半發生，姓何女住客發現報警，據目擊者梁先生稱起火鐵皮屋火光熊熊，濃煙直上半空，火場傳出多響爆炸聲，並有人在天台叫救命。阿強當時在地下看舖，獲悉起火後拿起兩支滅火筒上天台救火，其間手臂亦被燒傷，只好退下。兩名裝修工曾折返協助救火，但火勢越燒越猛只好放棄。消防員到場開動一條喉及派出一隊煙帽隊撲救，一小時後將火救熄。傷者由救護員送院救治。消防員調查後，相信是起火單位內有電器電線短路引起火警，並無可疑。

■記者簡明恩

上一則
上一則
即買新電話「同保安傾偈」

下一則
下一則
偷拍女途人腿 男生違港鐵附例

咁大火用滅火筒得既不如除褲屙尿啦

咁大火用忌廉

電腦大爆炸